到底香港是否無聊？ - 曾志豪

到底香港是否無聊？ - 曾志豪

名采論壇

「香港只是個小島，很無聊。」說話的是台北市長柯文哲。

香港社會反應不慍不火，不卑不亢，有網民贊同，覺得香港街道只剩下藥房金鋪；也有網民發掘更多香港有趣的景點，反向柯P推薦。一切都是那麼平和，一切都顯得那麼文明。沒有玻璃心，也沒有憤青。

為甚麼？不是香港人質素高，而是因為發言者是柯文哲。

再具體一點，因為發言者不是大陸官員。
如果講這番話的人是大陸任何一個省市的幹部官員，香港應該已經陷入瘋狂的狀態。

首先，網民會同聲嘲諷「香港真是很無聊的地方，你們千萬別來旅遊」。好行夾唔送。

然後，網民會把議題由「旅遊」上升到「中港矛盾」，認為這是大國財大氣粗、自我中心的表現。

香港網民不會心平氣和推介香港特色旅遊路線了，反過來應該會不停搜集大陸遊客破壞景區的惡劣行為，大肆宣揚他們才是令旅遊地方變得無聊的元兇。

香港網民號召罷去大陸，雖然很多年輕人已經不去大陸久矣。

大陸網友也不甘示弱，用計算機盤算大陸遊客對香港旅遊業作出幾多銀兩的貢獻，再加一句從今天起不再踏足香港半步。

政府官員也要出來制止這場中港風波。遊客區會出現香港民眾向大陸遊客示威抗議的場面。
同一番說話，由不同的人講出口，便有截然不同的反應。

因人廢言，大概便是這個道理。
因為說話的是台北市長，香港人唔俾面柯文哲都俾面台北的書店、街邊小食、咖啡店，所以可以撇除政治雜音，只是專心思考，究竟香港是否無聊的旅遊地點。

這實在是久違了的理性討論氣氛。當新聞說「大陸遊客指香港有×××問題」，網民通常只看見「大陸遊客」而忘記了「香港問題」。這才是香港最無聊的地方。

話人將旅遊問題提升到港中矛盾層面
其實自己一鳩樣

係囉，我就真係無乜感覺，每人想玩嘅嘢都唔同，
我夠覺得韓國悶到痴線，主觀嘢有乜好嘈？

香港有港奸、賣港賊
這便是香港問題（香港頭號問題）